迷信「左眼跳財」 大陸婆的左眼連跳8年

當你的眼皮跳動時，腦中是否浮現「左眼跳財、右眼跳災」的民間說法？中國大陸一名女子就因為迷信「左眼跳財」，所以即便左眼皮連跳8年她也不在意，結果竟然演變成左半邊臉都麻木沒知覺。

大陸媒體報導，大連一名59歲張姓女子，8年前她有次外出談生意，左側眼皮突然開始跳動，由於相信「左眼跳財，右眼跳災」的說法，她認為這次左眼皮跳動是一個好兆頭，恰巧當天的專案也談得非常順利。雖然談完生意後，她的左眼皮還是跳個不停，之後還加重成眼皮抽搐，她也不以為意。但不久後，眼皮抽搐時間從幾秒增長到幾分鐘、十幾分鐘，且越來越頻繁。

持續不理會半年後，張女眼皮跳動範圍已經逐漸擴大到左側嘴角，變成整個左側面部的抽動。嚴重時，她感覺左側面部都麻木到沒有知覺，頸部也跟著抽動。她說：「有的時候還在談生意，左臉就突然跳起來，整個嘴角也跟著抽，連一句完整的話都說不好，在朋友面前非常的尷尬。」

今年開始，張女的左臉抽搐越來越嚴重，她開始嘗試按摩和針灸，都沒有效果。直到最近才終於受不了前往醫院接受治療。醫生診斷後發現，張女確診為面肌痙攣。醫生為她注射肉毒素治療，注射後張女士的症狀當即有所好轉，原本痙攣半閉的眼睛漸漸睜開，抽搐的面部及緊縮的眉頭逐漸舒展。

醫生提醒，眼皮跳與運氣無關，這是健康問題。如果出現眼皮跳動問題，可用熱毛巾敷臉，用手按摩僵硬的臉；如果眼皮跳動持續時間很長，應到醫院診斷救治。（大陸中心／綜合外電報導）

支那風水堪輿真係累死人

連嘴角都抽

唔係中風算係咁

咁香港既風水堪輿呢

唔知點解睇完第一段, 笑咗出黎

依樣真

黃大仙幾準 算香港呢方面

迷信撚真係on9

吓？
但係跳財唔係解破財咩？
兩邊都係衰，不過左邊都叫做冇咁慘
一直以為係咁

全身都抽喎